蘋論：劫案飆升才是林鄭政府的大突破 - 李平

蘋論：劫案飆升才是林鄭政府的大突破 - 李平

中共港共的政治邏輯一向有違港人認知、普世價值，一旦把他們在不同場合發表的言論、公佈的數字串在一起，結果不是顛倒因果是非，就是九唔搭八。中國駐港官員稱，黑衣暴徒只是一小撮，但港警公佈拘捕人數已近6,100人。林鄭月娥稱，中國推送五名香港青年去聯合國任職是重大突破，但有陳馮富珍出任世衞總幹事的先例，這不是零的突破，而是零突破。林鄭政府真正的大突破是濫用警力暴力對付示威者，以致搶劫案、街頭行劫案飆升。政府、警隊把槍口對準示威者的方向一日不變，香港就難有安寧。

樹人辦樹敵人是慣用伎倆

中共港共迄今不正面回應港人的五大訴求，一邊繼續鎮壓示威者、抹黑示威者，甚至企圖把治安惡化卸膊給示威者，另一邊就試圖以經濟上的小恩小惠、政治上一小撮人的上流，轉移示威者和國際輿論的視線。

香港五位年輕公務員獲中國推送到聯合國不同機構任職，並不代表香港青年失去向上流動機會的趨勢已扭轉，但官方媒體已充斥要港人謝恩的聲浪。中國外交部駐港公署稱之為零的突破，林鄭月娥也不顧與會的陳馮富珍曾獲中國推送出任世界衞生組織總幹事的事實，妄稱為重大突破。

其實，只要中國不要像封殺台灣人到聯合國任職那樣，給予香港人求職自由，香港人要成功應聘聯合國職位，何須中國推送？何況，在美歐提高對中國擴張的警覺之際，中國的推送有時不是助力反而是阻力。香港警務處前處長曾偉雄，獲中國推送競逐聯合國毒品和犯罪問題辦公室執行主任，恰恰因此引發美國擔心中國試圖在國際組織增加影響力而加以反對。

樹人辦與樹敵人，是中共以胡蘿蔔加大棒施政的慣用伎倆，因此，中國外交部駐港特派員謝鋒可以把他們欽點的五位香港公務員，吹捧為香港青年的代表，宣稱從他們身上看到香港青年愛國愛港、追夢打拼的精神，同時又指摘香港一些青年人「迷失街頭、違法施暴」，誣衊示威者瘋狂打砸、肆意縱火、暴力襲警、殘害市民、焚燒玷污國旗、乞求外國干預。

謝鋒強調，他始終相信黑衣暴徒是一小撮，但警方昨日再公佈拘捕46人後，由6月至今已拘捕6,099人；林鄭聲稱，青年是社會發展的動力、「是我們的未來和希望」，但被拘捕示威者中有近四成是學生，一批又一批「未來和希望」正受到林鄭政府摧殘，香港青年正處於黑夜，豈是中共港共捧出五顆青年之星就可以照亮？

濫用警力彈藥失震懾功用

如果要數林鄭政府的重大突破，濫暴濫捕濫控的數字肯定最有說服力，何況街頭血腥鎮壓尚在持續、對教育界社福界的秋後算賬已展開、連支援示威者的星火同盟都遭清算。當林鄭為五位公務員衝出香港的重大突破唱讚歌時，根本無視本港搶劫案升28%、街頭行劫案上升44%，才是最為驚人的突破。

林鄭政府、警隊顯然不想承擔罪案持續上升的責任，因此歸咎於反修例示威。但只要參照另兩組數據，就不難明白警謊是如何顛倒因果是非。其一，警隊半年來OT開支多達9.5億元，平均每月有1.1萬人、每人領取1.4萬元；其二，警隊半年發射1.6萬枚催淚彈、1萬枚橡膠子彈、數千枚布袋彈和海綿彈。如此龐大的警力調動，如此龐大的彈藥消耗，不是用在防範、打擊治安犯罪，而是用在鎮壓和平示威，豈能不讓犯罪團夥以為有機可趁，由此失去震懾功用？豈不是吃港人的飯、砸港人的鍋？

周一至周六刊出
李平

最尾邊個埋單？

講得好中
黎緊香港治安會迅速惡化
將矛頭指向抗爭者
班黑警會繼續行橫無道
其實今次一贏 四大探長一定反生
老廉真係極垃圾

過左721 仲夠膽唔夠警力

老廉under CE, CE唔批幾勁都無用

我身邊啲人，連淺藍同港豬都一致屌黑警唔撚做嘢

其實係收到風甚至跟緊都唔做野,
等人落完手先開始追

剪報體文宣
黑白印刷，慳墨慳錢，
一毫一張可以俾啲會停低睇文宣嘅街坊知道更加多情報

自777上位
佢將老廉歸佢管
仲做到乜野

Pk好波

呢類文宣好重要

係美國已經成立國民警衛軍自己帶武咇